嚴選金庸寫得最好既角色

林平之

小龍女

小龍女披著一襲輕紗般的白衣，猶如身在煙中霧裡，除了黑髮外，全身雪白，面容秀美脫俗，只是肌膚間少層血色，顯得蒼白異常。 小龍女外表清麗脫俗、美若天仙，氣質冷艷動人，不食人間煙火，性格冷漠，肌膚勝雪，如仙女下凡。 小龍女無名，人稱之為龍姑娘。

岳不群，成個中共寫照

岳不群

楊過
反映世俗 嘅傳統觀念影響
食古不化令到好多嘢都阻滯不前
但佢肯打破規例 成為一個先驅者

東方不敗

喬峰

揀佢真係最正確決定

令狐沖，喬峰

最差一定係石破天同虛竹

令狐沖

韋小寶
係寫左咁多唔同類型既大俠之後
仲可以係生涯最後一部小說寫個反英雄黎做主角
而且性格多缺點得黎又好引人鐘意
認真犀利

萬里獨行 田伯光

尹志平

狗雜種

段譽

我鍾意佢東南西北中神通 好型

屌西狂－楊過

黃蓉

但楊過嘅下場

笑傲江湖好多

甄志丙

丁春秋

都係雙兒好

穆婉青

我覺得張衛健演活左依個角色
雖然套劇改到9唔搭8，但係佢演既小寶真係好正

李莫愁

衛斯理

五絕

襄兒本來嫁楊過

程靈素

最鐘意呀紫
敢愛敢恨

最後都算係好嘅

終極港女 郭芙

郭襄

（笑）

認同

阿紫

夏雪宜 , 喬峰

阿紫比喻天龍八部眾嘅邊一部

南海鱷神

金蛇郎君吖唔該

喬峰 真男人 真大俠

令狐沖 蕭峰

大配角黎講覺得歸鐘都幾深刻
最尾明明老母救左佢都要衝返入黎 因為唔識路
刻畫得好正

主角黎講就覺得喬峰好正

終極港母 黃蓉

好鍾意金庸寫配角果啲側面描寫
明明無出過場，但都可以令人好深刻
例如，金蛇郎君，獨孤求敗，黃尚呢啲

蕭峰 游坦之

雙兒係韋小寶老婆

張有朋版倚天個小昭

蛛兒

又靚又專一又武功高又聽話

民國果陣就岳不群。依家係左冷禪

雙兒=雷姆

幾廿年無睇唔係好記得,不過印象中覺得喬峰寫得最好

便在這亂成一團之中，一名管家匆匆進來，走到游驥身邊，在他耳邊低聲說了一句話。游驥臉上變色，問了一句話。那管家手指門外，臉上充滿驚駭和詫異的神色。游驥在薛神醫的耳邊說了一句話，薛神醫的臉色也立時變了。游駒走到哥哥身邊，游驥向他說了一句話，游駒也登時變色。這般一個傳兩個，兩個傳四個，四個傳八個，越傳越快，頃刻之間，嘈雜喧嘩的大廳中寂然無聲。
因為每個人都聽到了四個字：「喬峰拜莊！」

覺得寫歐陽峰寫得最好

韋小寶其實係金庸半諷刺香港人既角色黎

張無忌

狄雲

完美演譯角色

推一下蛛兒俾各位認識

任我行
照住毛爺爺黎寫

陳近南同金庸一樣係大中華膠

劉亦菲最正小龍女

段譽

有自己堅持同想法，好純真
真正謙謙君子（雖然有時成隻狗公咁）

劍魔獨孤求敗

金庸講過自己最鍾意公孫綠萼

歐陽克

link?

我覺得係小寶 同康熙

金庸死咗

果個年代寫到反英雄做主角，真心覺得金庸勁

令狐沖 俾人屈都要守秘密

新加坡版果個仲正 ,不過連登應該無乜人睇過

掃地僧

蕭峰

認同 個人都非常鐘意喬峰

任盈盈！

風陵師太

金蛇郎君 但唔係好多篇幅講佢

最鍾意蕭峰，
尤其係聚賢莊之戰，
先係飲斷義酒都要講資格，向望海呢d二打六比蕭峰一野掟咗出門口；
然後用太祖長拳力挑群雄，串鳩班正道武林中人。

每次睇到呢一節，腦海都響起《萬水千山縱橫》：「卻笑他世人，妄要將漢胡路來限」

最鍾意慕容嫣

其實程英唔差

其實佢兩個最後跟隨老公 / 老豆
死守池
忠義勇武
算係咁

程英寫得好好 同陸無雙一樣都係好慘

我最鐘意就令狐沖
反而張無忌大過睇返好唔鐘意

掃地僧，獨孤求敗，黃裳，逍遙子。

楊過

明知人地成班密謀對付佢，仲敢硬闖，呢d就係霸氣

陳家洛都寫得唔錯

袁承志同狗雜種我覺得寫得麻麻

不過狗雜種算係比佢嘅設定限制咗佢嘅寫法

最鍾意莫大先生